  \subsection{Forma da Topologia Gerada}

    Qual é a forma de um aberto de $\generatedtopology{\family{C}}$
    quando expresso em termos de $\family{C}$? Obviamente que a
    topologia gerada por $\family{C}$ deve conter todas as interseções
    finitas e todas as uniões de elementos de $\family{C}$. Mas isso
    nem sempre é suficiente. A Proposição
    \ref{prop:formato_dos_abertos_na_topologia_gerada} nos diz como
    podemos escrever os abertos da topologia gerada em termos de
    conjuntos da sub-base.
%TODO: exercício - exibir caso em que inters e uniões não forma
%topologia.

    \begin{proposition}
      \label{prop:formato_dos_abertos_na_topologia_gerada}

      Seja $\family{C}$ uma sub-base para um espaço topológico
      $(X, \topology{X})$.
      Ou seja, $\topology{X} = \generatedtopology{\family{C}}$.
      Considere a base induzida
      $\family{B} = \generatedtopologybase{\family{C}}$
      das interseções finitas de conjuntos de $\family{C}$.
      Então, todos os conjuntos da topologia são uniões de conjuntos
      de $\family{B}$:
      \begin{equation*}
        \topology{X}
        =
        \setsuchthat{\bigcup_{A \in \family{B}'} A}
                    {\family{B}' \subset \family{B}}.
      \end{equation*}
    \end{proposition}

    \begin{proof}
      A topologia $\generatedtopology{\family{C}}$ necessariamente
      contém $\family{B}$.
      Assim,
      \begin{equation*}
        \family{C} \subset \family{B}
        \subset
        \generatedtopology{\family{C}}.
      \end{equation*}
      Considere então, a família $\family{U}$
      dada pelas uniões de elementos de $\family{B}$:
      \begin{equation*}
        \family{U}
        =
        \setsuchthat{\bigcup_{A \in \family{B}'} A}
                    {\family{B}' \subset \family{B}}.
      \end{equation*}
      Novamente,
      \begin{equation*}
        \family{C}
        \subset
        \family{B}
        \subset
        \family{U}
        \subset
        \generatedtopology{\family{C}}.
      \end{equation*}
      Para concluir que $\topology{X} = \family{U}$,
      basta mostrar que $\family{U}$ é uma topologia.
      Assim, como $\topology{X}$ é a menor que contém $\family{C}$,
      poderemos concluir que $\topology{X} = \family{U}$. É imediato que
      \begin{equation*}
        \emptyset, X
        \in
        \family{U}.
      \end{equation*}
      Também é evidente pela própria definição de $\family{U}$,
      que $\family{U}$ é fechado por uniões arbitrárias.
      Basta então verificar que se
      $A, B \in \family{U}$,
      então $A \cap B \in \family{U}$.
      Onde,
      para $\family{B}_A, \family{B}_B \subset \family{B}$ adequados,
      \begin{align*}
        A &= \bigcup_{U \in \family{B}_A} U \\
        B &= \bigcup_{V \in \family{B}_B} V.
      \end{align*}
      Mas, neste caso,
      \begin{equation*}
        A \cap B = \bigcup_{W \in \family{B}_C} W,
      \end{equation*}
      onde $\family{B}_C = \setsuchthat{U \cap V}{U \in
      \family{B}_A,\, V \in \family{B}_B}$. Agora, basta notar que
      $\family{B}_C \subset \family{B}$, pois $\family{B}$ é fechada
      por interseção finita.
    \end{proof}
